[繼續割] 50名新聞主任：不少公務員對政府已忍無可忍

我們是50位政府新聞主任。對於香港近日的紛爭，我們希望作以下聲明，以表達我們與香港人同行。

新聞主任一直秉持政治中立的原則，盡力協助政府施政，為市民服務。我們明白公務員需對政府及特首忠誠，因此在大是大非前，我們更應敢於直言進諫，挽回公眾對於公務員的信心。

1. 公務員要不偏不倚執行職務，必須先具備明辨是非之能力，向特區政府準確反映民意。我們留意到特首在七一酒會致辭中提及到政府的施政風格需要改變，要變得更開放、更包容，聽取民意的工作要革新，要繼續吸納社會的意見，持續改善政府施政。我們作為新聞主任當然會竭盡所能地履行職務，擔當特區政府與香港市民的溝通橋樑，更清晰地向特區政府表達社會訴求。

2. 我們理解個別職系須要特別恪守政治中立，所以我們想談最基本的公務員職責問題。在近日示威中，部分警務人員連番對示威者使用過分武力，卻對個別暴力行為視若無睹，置市民安危於不顧。我們擔心警隊上述濫用公權力和失職的行為會動搖市民對公務員的信心，令市民覺得公務員無法不偏不倚地執行職務，使各公務員多年至今辛苦建立的專業形象毀於一旦。為免影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務，我們促請特區政府按既定程序跟進並成立獨立調查委員會徹查事件，重建市民大眾對特區政府的信心。

3. 公務員守則並無反對一般公務員參加與本身職務無利益衝突的政治活動，政務司司長張建宗亦在本年5月25日表示逃犯條例修訂不涉及政治問題，而是政策問題，公務員支持是無可厚非，亦是合情合理，不存在影響其政治中立。就以上兩點，我們認為公務員無論參與任何有關後續事件的活動或就事件發表言論都不應被視為政治不中立或違反公務員守則。

4. 香港公務員素來默默工作，為市民服務，甚少就社會議題公開抒發己見。但逃犯條例風波發展至今，不同職系、不同部門的公務員紛紛以聯署、集會等方式發聲，證明政府聆聽同事意見的所謂「既定渠道」已失效，為數不少的公務員就政府對事件的不作為已達忍無可忍的地步，只可迫不得已以其他方式促請政府盡快回應訴求。

5. 事實上，設立約束公務員的制度原意是要統一規範公務員龐大團隊，確保政府體制得以公正持平地運作，這亦是市民大眾的期望。我們不希望有人帶頭破壞公職人員的中立性。我們再次促請特區政府按既定程序跟進一連串由修例引起的風波。只有當特區政府仝人能秉承政治中立原則，公務員制度才能重回正軌, 這也是我們所聽見，市民大眾對特區政府的期望之一。

6. 我們作為新聞主任，定當繼續對香港市民完全忠誠，竭盡所能、不偏不倚為香港傳媒和香港市民服務。

註：本聯署不代表政府新聞處或所有新聞主任

推
良知不分界別

上一封公開信，確認柒婆個個禮拜假借政府發言人之名9up

致香港人：

我們是政府新聞處的新聞主任。我們明白社會期望新聞處能夠保持政治中立，然而當前香港局勢已沒有選擇中立的餘地，保持中立和沉默等同支持施壓者，向惡勢力低頭。

連串反送中示威活動，警察對示威者使用過度武力、選擇性執法；林鄭月娥領導的班子從未正面回應市民訴求，向傳媒交代及解畫的工作亦不足，面對記者質問只是遊花園，重重覆覆的答話，而每個週末透過新聞處，以政府發言人名義譴責示威活動更成為例行公事。其實除了譴責，政府又有沒有解決當前困局的決心和承擔？

元朗發生白衣人無差別襲擊市民事件，暴行令人髮指，然而政府及後竟將上環示威活動與元朗襲擊的回應以同一新聞稿處理，混為一談；新聞稿更以激進及暴力衝擊等字眼形容上環的示威者，但對元朗發動形同恐襲的白衣暴徒，只以有人聚集及衝突等字輕輕帶過，實在是混淆視聽，侮辱港人智慧，行為可恥。

政府新聞處主要負責政府新聞及公關工作，政府形象與我們的工作有密切關係。我們促請當權者展示應有的承擔及誠意，化解目前社會衝突，確實執行問責制，要求需要為事件負責的官員下台，並立即回應市民五大訴求，包括正式撤回修訂逃犯條例，成立獨立調查委員會徹底調查及追究警隊濫權。

公務員Civil Servant是人民公僕，我們的工作是服務市民，而非一小撮政府高層，因此我們強烈反對新聞處副處長斐博歷早前向公營機構發電郵要求「維護特首尊嚴」，在目前政治危機下，盲目支持政府施政、維護特首面子，不但完全無助解決問題，更加是妄顧廣大市民福祉，違背公僕宗旨。

我們時刻提醒自己，要做好一個公務員的身份前，先要好好做一個人，身為真正的香港人，在大是大非問題前，必須有良知、有風骨，明辨是非善惡。

我們都是身處高牆的雞蛋，在雞蛋和高牆之間，我們除了永遠站在雞蛋那邊，更加希望可以成為保護雞蛋的高牆。我們相信，只有暴政，沒有暴徒。願事件可以盡快平息，社會回復平靜，香港人享有免於恐懼的自由。

愛護香港的政府新聞處新聞主任上
提交時間：2019/7/28 下午4:16

星期一接放工

推

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

推呀

到底邊個係政府發言人? 葉劉咁講

不過，心水清的市民會提問，新聞稿內一再出現的「政府發言人」究竟是誰？除了特首及一眾問責高官，市民可沒見過哪位「政府發言人」出來撲咪、見記者、解釋情況。說穿了，原來政府發言人，根本無此人。

85罷工, 7區集會
金鐘添馬公園、旺角麥花臣球場、沙田百步梯、大埔廣福球場、荃灣沙咀道球場、黃大仙廣場、屯門公園

辛苦各位公務員

Push

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人